\chapter{Projektbeschränkungen}

\section{Beschränkungen}

\newcounter{lb}\setcounter{lb}{10}

\begin{description}[leftmargin=5em, style=sameline]
	
	\begin{lhp}{lb}{LB}{beschr:lehrbots}
		\item [Name:] Selbstlehrende Bots
		\item [Beschreibung:] Keine Selbstlehrfunktion von Bots wird implementiert.
		\item [Motivation:] Die Funktionalität ist zu aufwändig zu implementieren und passt deshalb nicht in das Zeitbudget.
		\item [Erfüllungskriterium:] Intelligenzalgorithmus von Bots ist so vorprogrammiert, dass sie Entscheidungen nur anhand des vorprogrammierten Wissens sowie des aktuellen Spielstands treffen, ohne dabei frühere Spiele zu berücksichtigen.
	\end{lhp}
	
	\begin{lhp}{lb}{LB}{beschr:anwendungsbereich}
		\item [Name:] Anwendungsbereich
		\item [Beschreibung:] Das System ist ausschließlich für den privaten Bereich ausgelegt.
		\item [Motivation:] Firmen oder kommerzielle Anwender haben wenig Verwendung für ein digitales Kartenspiel. 
		\item [Erfüllungskriterium:] 
	\end{lhp}
	
		
	\begin{lhp}{lb}{LB}{beschr:implsprache}
		\item [Name:] Implementierungssprache
		\item [Beschreibung:] Für die Implementierung ist ausschließlich Java 8 oder höher zu verwenden.
		\item [Motivation:] Das optimiert die Betreuung von SEP/MP und koordiniert die Mitarbeit.
		\item [Erfüllungskriterium:] 
	\end{lhp}
	
	\begin{lhp}{lb}{LB}{beschr:gui}
		\item [Name:] GUI-Framework
		\item [Beschreibung:] Die GUI ist mit JavaFX zu realisieren.
		\item [Motivation:] Das optimiert die Betreuung von SEP/MP und koordiniert die Mitarbeit.
		\item [Erfüllungskriterium:] 
	\end{lhp}
	
	\begin{lhp}{lb}{LB}{beschr:gitlab}
		\item [Name:] Gitlab
		\item [Beschreibung:] Für die Entwicklung ist das vorgegebene GitLab-Repository zu verwenden.
		\item [Motivation:] Das optimiert die Betreuung von SEP/MP und koordiniert die Mitarbeit.
		\item [Erfüllungskriterium:] 
	\end{lhp}
	
	
\end{description}

\section{Glossar}

\begin{center}
		\rowcolors{2}{Gray!15}{White}
		\begin{longtable}{p{0.25\textwidth} p{0.25\textwidth} p{0.4\textwidth}}
			\textbf{Deutsch} & \textbf{Englisch} & \textbf{Bedeutung} \\
			\hline \hline \endhead
			Beispiele & Examples & Beispiele aus dem SEP letzter Jahren, welche angepasst werden müssen.\\
			Explosion & explosion & Teilnehmer, die explodieren verlieren. \\    
			Karte & card & Spielkarte, die in einem Zug gespielt werden kann\\
			Entschärfung & disable & Mit dieser Karte kann sich ein Spieler vor einer Explosion retten\\
			Exploding Kitten & Exploding Kitten & Wer diese Karte zieht explodiert\\
			Nö! & no! & Andere Karte außer Kraft setzen\\
			Angriff & attac & Zug beenden ohne eine Karte zu ziehen, nächster Spieler muss zwei Karten ziehen\\
			Hops! & Jump! & Zug beenden ohne Karte zu ziehen\\
			Wunsch & wish & Mitspieler zwingen eine Karte rauszugeben\\
			Mischen & mix & Spielstapel neu mischen\\
			Blick in die Zukunft & View to the future & Oberste drei Karten des Spielstapels geheim ansehen\\
			Katzen-Karten & Ktten Cards & Als Pärchen gespielt eine zufällige Karte vom Mitspieler stehlen, als Drilling Wunschkarte stehlen, als Fünfling beliebige Karte vom Ablagestapel nehmen\\
			
			Passen & pass & Keine Karten ausspielen\\
			Spielzug & move & Eine oder mehrere Karten offen auf den Stapel legen und Anweisungen befolgen. \\
			                
			Bot & bot & Spieler, dessen Spielaktionen vom Computer entschieden und durchgeführt werden\\
			Kekse & Cookies & Offiziell keine gültige Maßnahme zur Bestechung der HiWis\\          
 			Lobby & lobby & Virtueller Raum zum Betreten eines Spielraums\\	
			Spiel (Regelwerk) & game & Exploding Kittens \\
			Spieler & player & Teilnehmer am Spielgeschehen\\
			Spielraum & game room & Virtueller Raum, in dem ein Spiel stattfindet\\
			Zug & turn & Zustand in dem ein Spieler eine Spielaktion ausführen muss\\
		\end{longtable}
\end{center}

\section{Relevante Fakten und Annahmen}

Wichtige gekannte Fakten und getroffene Annahmen, die sich auf das Projekt direkt oder indirekt beziehen und dadruch auf die zukünftige Implementierungsentscheidungen Effekt haben können.

\newcounter{fa}\setcounter{fa}{10}

\begin{description}[leftmargin=5em, style=sameline]
	
	\begin{lhp}{fa}{FA}{fa:fortentwicklung}
		\item [Name:] Keine Fortentwicklung des App nach SEP/MP.
		\item [Beschreibung:] Nach Ende des SEP/MP wird das Projekt nicht weiterentwickelt.
		\item [Motivation:] Das Entwicklungsteam hat keine Lust darauf.
	\end{lhp}
	
	\begin{lhp}{fa}{FA}{fa:recht}
		\item [Name:] Keine Lizenzen für Spielartefakte.
		\item [Beschreibung:] Weder die TU Kaiserslautern noch das Spielwerk + die Freizeit GmbH gewahren dem Entwicklungsteam die Rechte für die Spielartefakte.
		\item [Motivation:] Rechtliche Vorsorge.
	\end{lhp}
	
	\begin{lhp}{fa}{FA}{fa:recht-vergangenheit}
		\item [Name:] Keine bekannte Nachteile von Verwendung von Spielartefakten.
		\item [Beschreibung:] Es ist nicht bekannt, dass die SEP/MP-Teilnehmer der letzten Jahre irgendwelche rechtlichen Probleme dadurch gehabt haben, dass sie die Spielartefakten vom Spielwerk + Freizeit GmbH im Rahmen ihrer SEP/MP eingesetzt haben.
		\item [Motivation:] Rechtliche Vorsorge.
	\end{lhp}
	
	
\end{description}

